[商討] 快！聲援俄羅斯兄弟！

有見俄羅斯時下局勢同香港相似，係到我想係到拋磚引玉，商討同俄羅斯反對派合作嘅可能性。我先交待背景，然後提供支持理據，最後建議可行方法。

背景： 普京政府DQ反對派參選莫斯科市政府選舉，又拘捕反對絕大部份派領袖，引起群眾不滿，繼而引發於多個城市人民上街遊行示威。遊行已持續一個月。最近俄羅斯警察使用過分暴力對付示威者，例如有一位女士被5個警員帶走嘅時候係無構成威脅嘅情況下被一個警員打佢個肚。即使有2千人被捕，反而令更多人上街反對普京政府同警察。最近一次係莫斯科嘅遊行有6萬人參加，為7年黎最多。

點解要幫俄羅斯反對派？
1 同病相憐，當地社會廣泛支持示威，同時好多都係年輕人做上街抗議骨幹，有先決條件一齊合作
2 理念相近：認同民主、反對極權管治。兄弟爬山各自努力，應互相扶持
3 如果不久將來反對派成功上台，普京落台，一方面增加我方國際聲望,甚至實質上嘅支持(戰鬥民族最勁係咩?），令一方面支國會少左一個盟友，變相增加我方籌碼。
4 有助促進港俄交流，或有利增加本地經濟貿易活動，認識俄仔俄妹不是夢

可行方法：
1 聲援集會／遊行，同時譴責香港政府
2 到俄國駐港大使館請願
3 網上連儂牆

當打通溝通渠道後，或可以進行戰略上交流，甚至協調，增加國際上輿論壓力畀兩地政府。

各位兄弟如認同請幫手推同埋畀意見
反應正面嘅話就take action!

背景source: Financial Time

Tens of thousands join Moscow protest rally Arrest of opposition leaders and heavy police presence fail to deter protesters (節錄)

Russia’s opposition staged its largest rally in several years as tens of thousands of people took to the streets in defiance of miserable weather on Saturday, underscoring the Kremlin’s difficulties in stemming a month of pro-democracy protests.

About 60,000 people attended the gathering on Moscow’s Sakharov Avenue to protest against a Kremlin decision to bar opposition candidates from running for Moscow city council, according to the White Counter, an independent monitoring group.

Police claimed 20,000 had attended the rally, which was approved by the authorities, but under heavy guard.
Despite concerted efforts to quash it, including the arrest of more than 2,400 people at previous protests and the jailing of nearly all the opposition’s leaders, the rally showed that the desire to protest is growing stronger amid popular anger at president Vladimir Putin.

His approval ratings are at their lowest level on record due to discontent over falling living standards.

Though the city council election is relatively inconsequential, violent attacks by riot police on overwhelmingly peaceful protesters have galvanised people dissatisfied with Mr Putin’s rule.

One video that went viral showed a policeman punching a young female protester in the stomach on Saturday as five officers led her away.

Polina Urikh, 16, said she had decided to join the weekend protest because riot police broke her friend’s fingers as they arrested her a week ago.

“I’d be ashamed to stay behind,” she said. “We should have changed everything [years ago], but since that didn’t work out, we’ll do it now. Maybe there’ll be a revolution — that would be the coolest thing.”

In another sign that the protest movement is spreading, solidarity rallies were held in several cities across Russia, despite provincial Russians’ long-held disdain for wealthy Moscow. Police arrested 79 people in St Petersburg as well as 13 in Rostov-na-Donu and two each in the sleepy towns of Bryansk and Syktyvkar

push

反對極權，追求民主嘅都係朋友!!

你on9咁香港廢老民主回歸
係咪又香港人抵死

年輕人不應承受上一輩嘅罪行。佢哋敢反普京，我哋要支持，更加要合作

咁點解唔係連結台灣

因為俄羅斯反對派嘅處境同我哋差不多，相比台灣更加能明白我哋宜家面對嘅情況

要邁向新時代，首要擺脫二戰後既資共對立。中共既啟發者確實係蘇俄，但今次既環球反政府運動係要全世界團結去瓦解一整個環球跨國界既勾結集團關係。

簡單啲講，贏就一齊贏包括所有地球公民。

The right thing to do

敵人既敵人就係朋友
俄佬從古都今都玩9中國. 點都試下叉入去玩下先啦

據報導，圖中少女後來都係扣留過幾次

咁你不如等我地一齊贏咗之後再諗你可唔可以平等咁看待佢地？

[和理非升級] 全民跳閘不合作運動

自顧不暇，而家自己都陣腳大亂

push 國際線!!!

另一戰線: 防止中共藍絲去人化!!!!!!!

推

弱撚智 重要分散精力去理俄佬

有冇俄文巴幫手
Спасибо

方法啫

撐

關班後生仔咩事？

台仔當過兵，笑我地廢
佢地講得岩

全球民主革命連線

一早講過根本就係意識形態ww3

之前有提過邀請俄羅斯反對派來港革命

不過唔多人理

自身難保

Push

我地可以做啲咩？
當地最需要嘅係咩

搞掂自己先啦diu

真心唔明搞俄佬做咩

俄國差佬個人資料公開貼連登，黑警資料公開貼俄國Forum，咁樣合作得唔得？

做乜撚有個中二病癲婆係到鳩嗡

諗得過
留名夜啲search下你講嘅資料

感謝!!!

就來變世界大戰!

也懇請大家一起支持 & 加入這個方向:
海外文宣: 請求中立醫療船支援香港平民

俄羅斯都應該係睇到香港有先會出嚟
我覺得可以傳啲火俾俄羅斯兄弟
等上面仲想搞我地丫嗱

其實要聲援，同敵人，同陣線，同處境

自己都未顧得掂 仲理其他人？ 得閒理人嘅不如留返啲時間顧掂自己先啦

唔好一味話俄佬以前點點點，我地現在要團結所有可以團結嘅人。咁鍾意話人地以前點樣，點解而家一衆連登仔一聽到日本就出晒水？日本人當年咪一樣四處侵略、奸淫擄掠。無日本當年嘅侵略，就無今日支那人咁强烈咁仆街嘅民族主義！
Btw，俄國反對普京嘅示威者，同香港差唔多，都係以年青人、受過高等教育、向往西方民主思想爲主。咁你話，我地應唔應該團結埋佢地？

舉俄羅斯旗吧

係
最撚衰都係阿當夏娃

輸出革命

Russia

反對
對大陸輸出革命好過啦ON9

如果目標係爭取俄羅斯介入香港，可以考慮聲援俄羅斯反對派

[輸出革命］由今日起，不叫港獨，改叫「廣獨」

雖說同病相連
但自己啲遊行集會都多到搞唔掂，仲邊得閒幫佢遊行集會，怕模糊左個運動

幫俄羅斯反對派仲可以幫埋美國

係 廢老既錯黎 點解要下一代受

俄共中共兩兄弟

за нашу и вашу сваботду

除咗精神支持仲有乜可以做？
利申應該呢兩個星期內會去俄羅斯，本身亦啲識當地人，但唔知可以做乜

繼搵大陸同路人後又搵俄佬同路人 又一傑作